1. Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.
циклы нужны для того, чтобы выполнить определенный код определенное или неопределенное количество раз (пока выполняется или не выплняется какое-то условие). 
с помощью циклов можно перебрать значения объектов, массивов. 